                                     Розділ  5
                    Пригоди тільки починаються.


Леорій повернувся щасливий додому, потирав руки і неймовірно радів тією ідеєю на яку його змотивувала розмова в лісі. Усі слуги цьому неймовірно дивувались і питались між собою що ж не так з королевичем. А сам юнак не зважав на них та попрямував до своєї кімнати. Згадавши те що у нього в  його лігві лежить багато стосів з різними картами він згадав про одну досить цікаву яку придбав на кишенькові гроші у одного з колишніх розвідників султанату. Сама ця структура була сердцем для Круколовів, тим що живило і живить їх військову машинерію але без якої вони б не обійшлись  як одноногий без милиці. Коли Леорій про це згадав він миттю побіг до кімнати і відімкнув сейф де лежали ці карти. Ключик він завжди носив при собі але понищив для вигляду так аби всім казати що це ключ від стайні де коні стоять. Шукав він спершу годину , потім другу. Ще ніколи Леорій не відчував себе таким змотивованим ідеєю що висіла у нього в голові. Спершу один з прислуг прийшов аби покликати його до столу потім інший , на них молодий шукач пригод не звертав уваги ,а потім і сама Фрейдарін.
— Ади-но матір в тебе суккуб а батько гаспид, я тобі скільки разів казатиму аби ти йшов їсти?
Леорій від слів Фрейдарін перелякався і вдарився головою об опору стінки і відповів їй мугиканням на її слова.
— Мугикай мугикай, авле чекаю тебе в лічені секунди.
Фрейдарін повернулась на низ а Леорій швиденько поставив клаптик в якому була карта на стіл, поклав все інше обережно по місцях в сейфі та почав дивитись чи це та сама карта яку він шукав. Вона була зроблена на досить якісному папері і він зміг за мить впевнитись що то вона тільки поглянувши на ті малюнки. Він її поклав на стіл і заставив книжками аби ніхто інший її не зміг побачити і чекав вечора аби її розглянути. Сьогодні як такого університету не було тож Леорію було чим зайнятись. Він встав та пішов швидким кроком до низу, наче новісінький ніяка вже біль його не турбувала открім другого шраму що залишився у нього після поєдинку з Мирославом. Підійшовши до дзеркала яке було в їдальній він собі промугикав під низ
— Свята Фортуна, далі ті самі пригоди.
За столом були майже всі, Фрейдарін, Легіс, Келюс щасливий до небес та Басаньйо. Молоді люди обговорювали те куди ж так Леорій помчався а Легіс намагався їх перемкнути на трапезу. Вони здебільшого сміялись та жартували над цим але коли прийшов Леорій Легіс зумів нарешті їх спинити.
— Хвала богам, нарешті я скажу ти прийшов - відповіла Фрейдарін з дешщро вже захрипшим голосом - Сідай їсти, бачу що неймовірно голодний.
За вікном вже вечоріло, Басаньйо надумав розпочати допит Леорія але його факел марафону встиг перехопити Легіс. Леорій весь цей час сидів і спокійно собі їв але так само був готовий до розмовної перепалки.
— Ну давай Леорію, Розповідай що до чого і як ?
— Та що вам розповідати - відповів молодий шрамистий хлопець у відповідь - зрозумів я все те що ви намагались донести. Ти Легісе ти Фрейдаріне та ви два кокодити з тих байок старої магічки Аліси.
Якщо я вам і нашкодив то вибачте мені від всього серця.
Всі за столом досить сильно здивувались, навіть більше коли три години тому вони побачили як Леорій пішов з дому. Всі були  в нерозумінні того що з ним відбувається.
Першою все ж спиталась Фрейдарін. В її голосі чулась нотка переживання за Леорія як вкотре за свого сина.
— А що з тобою трапилось? Ти нам хоч розкажи бо я думала що після тієї травми тобі боляче.
Леорій за трапезою переповів історію зустрічі з Мирославом в зовсім інших декораціях і спокій і тривога виднілись в його очах. Але згодом він сказав усім присутнім за столом. 
— Панове, ті що доводяться мені найближчими людьми. У мене є ідея яка здатна перевернути хід війни, але це тільки після вечері. Легіс прискіпливо подався до цієї ідеї а Келюс з Басаньйо загорілись бажанням дізнатись що там.
Після вечері королевич запросив їх до кімнати , відкрив карту де була система шахт Круколовів і сказав. 
— Панове, перед нами ще ті пригоди…


